95巴絲開始無創作力去諗Title(287)

1524

1648

傷害易忘記不易
連累共你哪樣發展
現時亦不知

世界上有很多的東西
你生不帶來死不帶去

2114

2240

2244

0306

0520

0810

離開第五年 雨還是不停的落下

雨 不停落下來

下雨天了怎麼辦 我好想你

誰能體諒 我有雨天

總要在雨天 人便掛念從前

1055

雨點不清楚 你已拋低我

1148

打開每一顆心 鏡內漸看真善美
愛沒遺忘此刻一個你

1432

男確診者精液被驗出含新冠病毒 專家警告：康復者須禁慾30天

2101

從前這世界 我不知道 同時有著你
還不太了解你

2238

0006

0819

0952

1101

1502

1604 好眼瞓

1832

怎麼我總是躲不過這場雨
你一句就把我送進了雨季

0343

0346

0353

0400

0402

仲有無人記得「小江」？ 根本應該將香港獨立寫到周街都係

0434

0442

0455

0511

0523

0551

1006

1303 食飽就想訓

說再見不難
就別問是誰真心想說出來

說再見好難 不管多委婉

每件事都做得比別人「好一點」，
一口氣拉開你和對手的距離。

微差力就像複利！工作的成敗，取決你能否累積微差，創造絕大優勢！

「體貼」創造微差，是一種「競爭力」！
精準回應他人需求，成為人人都想爭取的超優質人才。

著眼別人看不到的細節，高效能的魔鬼就藏在裡面！
為你帶來——財富、好評、人望，一流的人都在實踐的致勝關鍵！

日本最受歡迎企業顧問，全面公開改變數萬人職涯的祕訣：
5大體貼天線，34個微差力，全面提升你的職場優勢！

今天開始，創造你的微差力！
‧報告時，一定要加上「解決問題的對策」。
‧必須與他人一起推動的工作，「提早一天」完成自己的部分。
‧越是棘手的對象，越要主動跟對方打招呼。
‧即使聽到大叔級冷笑話也要捧場。
‧刻意稱呼對方的「名字」，讓他知道「我很重視你」。
‧面對他人的指正，先告訴對方：「非常感謝你的意見。」
‧發掘對方「不為人知的努力」，予以肯定

5大體貼天線，讓你脫穎而出，成為「靈巧會做事的人」
‧全局視角天線→俯瞰全局，精準掌握他人需求→跟你工作起來特別順手
‧同理心天線→主動釋出善意，成為「貼心靈巧」的人→有你在的組織氣氛特別和樂
‧邏輯思考天線→以「冷靜、公平」的形象，贏得眾人信賴→只要是你說的話，大家都願意聽
‧服務精神天線→把話說到「心坎」裡，幫你搏得三倍的青睞→跟你吃飯喝酒，場子特別HIGH
‧尊重天線→不著痕跡的貼心，牢牢抓住對方的心→連大老闆都格外關照提拔你！

實際感受，微差力的驚人效果——
．短短幾個月內，就接到2倍的案子
．受到大客戶青睞，一躍成為Top業務員
．之前因為管不好20名下屬而煩惱，如今卻建立了自然的良好互動，凝聚了團隊整體的向心力
．不僅業績亮眼，在公司內部也頗受好評，成功晉升管理階層
．無論公事或私事，人際關係的煩惱大幅減少，才見過一面，就能讓對方賞識你

收工未

我適合生酮飲食嗎？哪些人不適合生酮？
我應該少量多餐嗎？我需要喝防彈咖啡嗎？
生酮飲食安全嗎？可以執行一輩子嗎？

在這波低醣、生酮飲食革命中，你做對、吃對了嗎？

自然醫學博士陳俊旭，精研歐美各國著名研究並親身實踐，給你簡潔明瞭的100個Q&A問答
告訴你低醣、生酮飲食的正確觀念與執行方式，不再被錯誤資訊牽著鼻子走，為身體找到正確之道

到底高醣、低醣、生酮飲食，有什麼差別？

目前常見的「一般飲食其實就是高醣飲食」，鼓勵以澱粉為主食，搭配纖維與蛋白質。但其實除了澱粉含醣類不少，且料理烹煮菜餚會放糖，一般食品業者為求口感好賣也添加各種甜劑，使得一般人的飲食裡吃下不少的糖份。因應現代人靜態生活，消耗熱量太少，以致三高慢性病上身，「低醣飲食」把碳水化合物降到20％，提高蛋白質和油脂的攝取量，成為近十多年來的主流。

最近幾年，從治療癲癇患者的療法，發現大量的油配上限制極低的糖份攝取（碳水化合物壓低到5％以下），另一種「低醣生酮飲食」可以改變體內胰島素作用，能夠減重以至於逐步邁向健康，開始在市面上被大眾談論。但陳俊旭博士發現其實有很多人的作法錯誤，更且以訛傳訛形成偏見，反而危害健康。他花費將近半年時間徹底親身實踐，將個人體驗加上歐美發展出來的學理寫成本書，帶大家了解，生酮和低醣、高醣飲食的差別，教你找到適合你的飲食法。

生酮迷思100答：專家親身實踐＋特選12道生酮美食

腰腹瘦、體脂降、血糖穩定、頭腦靈活、精神好」是生酮飲食的優點，但台灣第1位美國自然醫學博士陳俊旭，徹底親身實踐，並統整國際各家研究與學理後，大聲疾呼：「一定要做對！用正確觀念和方法執行，而且並非人人都適合生酮！」，要循序漸進執行低醣生酮，避免常犯的7大錯誤，解答100個生酮飲食常見迷思，若你想嘗試生酮，可無痛上手。

100個迷思先例舉最常見的6項於下：
➣我適合生酮飲食嗎？哪些人不適合生酮？
➣生酮飲食為什麼會失敗？為什麼會有「生酮流感」？
➣我應該少量多餐嗎？我需要喝防彈咖啡嗎？
➣執行生酮飲食後，為何體重沒下降，反而越吃越胖？
➣生酮飲食安全嗎？可以執行一輩子嗎？
➣一定要執行、改變的生活習慣有哪些？

生酮飲食該怎麼吃？要如何確定自己真正「入酮」？

營養佔比是執行生酮飲食很重要的一環，不少人誤解生酮飲食就是吃很多肉，但其實是要選擇優質油脂，並大幅降低各種碳水化合物的攝取，陳俊旭博士嚴格執行生酮飲食的營養佔比如下：

碳水化合物＜5％
蛋白質＝25％
脂肪＞70％

陳俊旭博士還主張進行生酮飲前後，要確實測量「血酮」與「尿酮」，找到相關性再以尿酮作為篩選工具。由於生酮飲食會缺乏一些身體必需的營養素，執行中，一定要適時補充「鉀、鈉、鈣、鎂」等礦物質，以及「硒、鐵、鋅、銅」等微量元素，避免副作用。

成功的關鍵在於問對好問題！直擊關鍵盲點、獲取新洞見

女人好人脈，從此人見人愛！女人好錢脈，從此省心省力！6個心理測驗X6大女性魅力X37個人脈心機幫妳掌握獨特魅力！

女兒說：「我爸亞斯，我媽過動，我哥亞斯。我是我們家唯一的正常人。」《當過動媽遇到亞斯兒，有時還有亞斯爸》

讓你戀上睡床 ❤️️
週末了，好好睡一覺吧！

Tip #1: Bring the outdoors in
“Greenery is one of the easiest ways to bring life and energy into a space. Low-maintenance plants, like rubber plants and snake plants, are a few of our favorites.”

Tip #2: Beautify small spaces
“Just because a space is small doesn't mean it can't be beautiful. Embrace it! Incorporate artwork you love, repurpose wall & ceiling treatments that add visual interest, or hang some lights that'll make your space feel extra cozy.”

Tip #3: Improvise a dedicated workspace
“Having a space that’s reserved for work helps keep home life + work life separate, and helps you stay organized.”

最近，我們的生活多少有些轉變吧？不過日子還要繼續，那不如花點心思，為自己尋找更多快樂，創造更有樂趣的生活新方式！

不是不愛熱鬧
只是更享受獨處的空間

最驚人的獲利，其實來自最單純的投資策略

越醜越可愛的古生物，出沒在現代生活場景！

踏入花卉產銷源頭，帶你買花用花必備指南

動物界柯南達克比，調查動物奇特行為和生態

結合運動醫學與瑜珈，直攻痛點舒緩肌肉筋膜

把時間花在重點單字上，才是日檢得分之道

成功的關鍵是什麼？問一個不同凡響的問題！

許多在工作或生活中困擾著我們的事情，
其實只需換一個提問的方式，自然會迎刃而解。

麻省理工領導力中心前執行長╳200位業界創新人士，運用「問題大爆發」演練，點燃你的提問潛能！

★Google、迪士尼等跨國企業都在用的提問技巧
★《商業周刊》雜誌書摘報導
★哈佛商學院教授克雷頓‧克里斯汀生、艾美‧艾德蒙森等專家共同推薦！

「重要且困難的工作一向不是去找到正確答案，
而是找到正確的問題。」──彼得‧杜拉克

AI的回答精準又快速，提出關鍵提問才是我們的真本事。
好的問題能排除障礙，帶領我們駛向更創新的解決方法。

◤何謂成功者的關鍵提問？◢
→諾貝爾經濟學獎得主理察‧塞勒問：「如果停止假設人們是理性的，會改變經濟理論嗎？」
→獲獎的戈蒂組合玩具公司創辦人問：「為什麼所有工程玩具都是做給男孩玩的？」

◤提出關鍵提問的5大原則◢
1. 打造「保護區」以繁衍問題：想得到最佳解答，就須讓問題生生不息。打造專屬的問題「保護區」能擁有更多可發展的空間，清理出一個可供提問探索的環境，將有利於問題自由延伸。
2. 「問題大爆發」衍生新洞見：一般的腦力激盪是大家共同絞盡腦汁想出最佳「答案」，而「問題大爆發」是一種全新選擇，只要四分鐘，就能激發你思考出最佳「問題」。
3. 累積自己的「提問資本」：某些人的提問就是比其他人更具觸發效果，其差異在於提問者的經驗與背景。
4. 階梯式提問直通最佳解答：藉由提出一個簡單的問題，引導出下一個更深入的問題，有如階梯一般地一階階向上邁進。
5. 專心傾聽將帶來意外收穫：提出問題可以展現你自己的論據，但花時間傾聽別人、理解他們真正的需要及動機，更能帶來意料之外的收穫。

作者海爾‧葛瑞格森結合30年以上的授課經驗和專業洞見，告訴我們如何直擊關鍵盲點、獲取決定性進展。當發問變成習慣，成就便會一直往上。

多年前吃過月盧梅子雞非常難忘，看到朋友打卡又找時間來花蓮兩天一夜旅遊安排行程吃梅子雞啦 ...

北海岸一日遊規劃隨意走走，看海、到白沙灣、淺水灣踏浪或找一間可以看到海景的咖啡館放空，暫時忘卻平日繁忙生活 ...

提到宜蘭溫泉煮蛋，除了清水地熱，還有鳩之澤溫泉！而這裡很推薦安排一日遊，周邊景點還有鳩之澤自然步道、見晴懷古步道等悠閒景點 ...

位在台北中山區的林森北路有著許多日式料理、居酒屋、火鍋店和串燒店，適合夜貓子找台北宵夜、喝酒小酌或聊天聚餐吃串燒的推薦 ...

大多數人應該都有抽筋過，雖然一般都能在短時間內獲得緩解，但也有可能在一天內抽好幾次，較嚴重的話還會有疼痛的感覺......有些科學家認為在抽筋發生時，某些營養素的攝取可以幫助改善抽筋的情況，趕快來看看是哪些營養素吧！

社會情緒管理是重要的人生技能，透過12篇故事，呈現喜、怒、哀、樂、憂鬱、嫉妒等必須學著處理的情緒，引導孩子們適當表達自己的感覺，進一步培養公平、分享、誠實、友愛、尊重、負責等可貴人格特質。

透過12篇故事，學習處理現實中的問題，有的小朋友沒有自信上台，有的話說個不停，有的老不愛排隊，照規矩來。假設我們也遇到這樣的問題，又該怎麼辦呢？不說教條，不給訓誡，表達出教育的真心。

大熊的帽子不見了！他鍥而不捨地追尋帽子的線索，也不忘詢問他遇到的動物朋友，但大家都說沒有看到他的帽子。大熊覺得好沮喪，這時小鹿提出了一個簡單的問題，喚醒大熊腦海中有關帽子的記憶……到底大熊能不能重新找回他心愛的帽子？

小魚看到一頂帽子，這頂帽子戴在他頭上就是那麼的剛好，於是他把帽子從睡覺的大魚頭上偷走，心想即使大魚醒來，也不會知道是他偷的！小魚以為自己神不知鬼不覺，沒想到他的行蹤卻被一隻螃蟹撞見……

兩隻烏龜同時發現一頂帽子，這頂帽子不管戴在誰的頭上，看起來都挺不賴的，但麻煩的是烏龜有兩隻，帽子卻只有一頂……

山姆和大衛接到任務要找一樣很特別的東西，於是他們帶了小狗一起去尋寶。他倆先是合力在地上鑿洞，接著一直挖、一直挖、一直挖，但卻總是一無所獲。突然，地面崩塌了，他們就這樣往下掉……

哈囉！

係咪搵緊得意有趣嘅旅遊體驗呢？

繼續探索喇！精選旅遊行程、體驗活動等緊你呀！

夏天真的來了⋯⋯
好熱好熱！來換夏裝喇 ☀️

1537

1738 餓

My friend Celine is on her period so she cannot have cold stinks, coffee, ice cream and tomatoes right now. Her aunt flow is visiting. She has painful cramps right now so she's going to take a day of period leave. Her sister also feels bloated which means her period is gonna come soon. She's had stomach cramps recently too but her period is late this month; it's one and a half weeks late. Today, she's being so emotional as it's that time of the month again. Her cousin Shirley missed her period so she might be pregnant. Her cousin's husband did his leg workout this morning during which he overtrained his quadriceps, hamstrings and calves so he's got cramps in his legs and right foot. Celine's brother will be attending a party this weekend but I won't be going to it with him in case I cramp his style. I don't wanna put any pressure on him that would cramp his style. I don't want him to be under pressure which would cramp his style.

我又來了

原來包包係三位數字user number

我聽到這句話的時候

我想我眼前 你知道
你知道我盤子在晃

你知道我一走出那裡
就是我就 就崩塌 然後外面又下雨 會冷

然後其實我在走的時候 我已經 我已經崩潰

就在她告訴我這句話說

你知道這句話已經變成我心裡面

在我心裡是 我自己其實

0754

［多圖］邊位巴打係旺角扮黑人托住林鄭副棺

2354

97 後巴絲點算

玩完

是咪要好似大陸婆咁假結婚

痴線。。。。

希望英聯邦幫到埋97 後果班😢

你都無bno

0502

大驚小怪只因未慣空歡喜

客途來又去的客人
誰又似至親 真的肯等

0812

Lay out our cards and you'll see all my mistakes
Well, I don't mind while you're with me

1300

覺唔覺陳同佳個樣好似-.,-

2305

0445

咁點算
可唔可以假結婚帶我走

每個人被迫着發出最後的何鴻燊

同姐姐拍拖結婚係人生中最快樂既事

邊爐黎講，只需要食午餐肉，響鈴同肥牛。

2323

hi

0828

微博對美國即將取消香港獨立關稅地位反應

0929

🇺🇸是你的爹？

1200

1333

1428

1518

1724

2050

2051

2100

2219

2301

0428

0939

男人心一字馬 讓女人心擔驚受怕

1229

依家唔撚換美金

1700

1743

日式麵包王

【有圖慎入】26歲少女派對後腹痛 求醫竟發現私處被塞「烏龜」！

［突發！！！］侵侵叫春

0731

0835 早餐

0915

Luke de Pulford : 何已完想黎英國？Over My Dead Body !

1155 飲茶

唔使do?

要啊 都要食飯架

1917

2004

2018

2055

2249

2325

0020

0636

0901

1317 weak

1332

1638 strong

蔣志光話無簽過撐國安法

0241

0552

0553

0815

日日長途返工其實好磨滅意志

1127

1159

1600 冇人

1601 strong

1636

1815 收工

日本校長嫖娼1.2萬人，十幾歲到七十幾歲都有

2343

我不是太擅長不著邊際的遊戲
卻因你沉溺

0507

1

0841 開工

阿婆忽然又上水

1128

1856

1942

1944

鄧智偉背高海寧偷食 狠撇失婚少婦發死亡恐嚇：一定要死

#52 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

0230

0535

0637

1214

梁文禮：屌晒你班香港偽人老母

1746

0816

1035

2336

突發！ 遲奶 我帶你環遊世界 你阿爸係哥斯拉 你阿嫲係心理變態

0136

0208

0244

0844 早餐

hey sun

讓我為你唱情歌 讓我對你說愛你
請你相信我的真心

別再害怕 天塌了我會扛下
最真實的童話 就差你給我抱一下

夜太美 儘管再危險
總有人黑著眼眶熬著夜

心之所動 且就隨緣去吧

0449

0556

0643

0831

1033

1834

仲唔訓。。。。

0440

#1000